<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<item><pubDate>Wed, 25 May 2016 18:01:15 +0200</pubDate><title><![CDATA[Impressum]]></title><url><![CDATA[impressum]]></url><meta><![CDATA[]]></meta><metad><![CDATA[]]></metad><menu><![CDATA[Impressum]]></menu><menuOrder><![CDATA[6]]></menuOrder><menuStatus><![CDATA[]]></menuStatus><template><![CDATA[template.php]]></template><parent><![CDATA[index]]></parent><content><![CDATA[&lt;center&gt;Diese Internetpräsenz ist Teil der:&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;font-size: large;&quot;&gt;Badischen Dart Liga e.V. (kurz: BDL e.V.)&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;span style=&quot;font-size: small;&quot;&gt;im Vereinsregister Amtsgericht Karlsruhe unter &quot;VR 2507&quot; eingetragen&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&amp;nbsp;
&lt;table align=&quot;center&quot; border=&quot;1&quot; cellpadding=&quot;1&quot; cellspacing=&quot;1&quot; width=&quot;90%&quot;&gt;
	&lt;tbody&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td bgcolor=&quot;#ffcc33&quot; style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;strong&gt;Postanschrift&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
			&lt;td bgcolor=&quot;#ffcc33&quot; style=&quot;text-align: center;&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;strong&gt;Pressewart&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
			&lt;td bgcolor=&quot;#ffcc33&quot; style=&quot;text-align: center;&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;strong&gt;Webmaster&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;
				&lt;div style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;Dieter Richard&lt;/div&gt;

				&lt;div style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;Rheinstrasse 60&lt;/div&gt;

				&lt;div style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;76661 Philippsburg&lt;/div&gt;

				&lt;div style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;mailto:praesident@badischedartliga.de&quot;&gt;Kontaktadresse&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
				&lt;div style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;Kim Hagmann&lt;/div&gt;

				&lt;div style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;Sauerbruchstrasse 6&lt;/div&gt;

				&lt;div style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;68799 Reilingen&lt;/div&gt;

				&lt;div style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;mailto:pressewart@badischedartliga.de&quot;&gt;Kontaktadresse&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
				&lt;div style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;Dominik Boss&lt;/div&gt;

				&lt;div style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;Pestalozzistr. 13&lt;/div&gt;

				&lt;div style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;76669 Bad Schönborn&lt;/div&gt;

				&lt;div style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;mailto:webmaster@badischedartliga.de&quot;&gt;Kontaktadresse&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
			&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
	&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&amp;nbsp;

&lt;table align=&quot;center&quot; border=&quot;1&quot; cellpadding=&quot;1&quot; cellspacing=&quot;1&quot; width=&quot;600&quot;&gt;
	&lt;tbody&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td bgcolor=&quot;#ffcc33&quot;&gt;
				&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;font-size: large;&quot;&gt;Inhalt der Internetpräsenz &quot;BadischeDartLiga.de&quot;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;Die Autoren übernehmen keinerlei Gewähr für die Aktualität, Korrektheit, Vollständigkeit oder Qualität der bereitgestellten Informationen. Haftungsansprüche gegen die Autoren, welche sich auf Schäden materieller oder ideeller Art beziehen, die durch die Nutzung oder Nichtnutzung der dargebotenen Informationen bzw. durch die Nutzung fehlerhafter und unvollständiger Informationen verursacht wurden sind grundsätzlich ausgeschlossen, sofern seitens der Autoren kein nachweislich vorsätzliches oder grob fahrlässiges Verschulden vorliegt.&lt;br /&gt;
				Alle Angebote sind freibleibend und unverbindlich. Die Autoren behalten es sich ausdrücklich vor, Teile der Seiten oder das gesamte Angebot ohne gesonderte Ankündigung zu verändern, zu ergänzen, zu löschen oder die Veröffentlichung zeitweise oder endgültig einzustellen.&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
	&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&amp;nbsp;

&lt;table align=&quot;center&quot; border=&quot;1&quot; cellpadding=&quot;1&quot; cellspacing=&quot;1&quot; width=&quot;600&quot;&gt;
	&lt;tbody&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td bgcolor=&quot;#ffcc33&quot; style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;font-size: large;&quot;&gt;Verweise &amp;amp; Links&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;
				&lt;div style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;Bei direkten oder indirekten Verweisen auf fremde Internetseiten (&quot;Links&quot;), die außerhalb des Verantwortungsbereiches der Autoren liegen, würde eine Haftungsverpflichtung ausschließlich in dem Fall in Kraft treten, in dem die Autoen von den Inhalten Kenntnis haben und es ihnen technisch möglich und zumutbar gewesen wäre, die Nutzung im Falle rechtswidriger Inhalte zu verhindern.&lt;/div&gt;

				&lt;div style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;Die Autoren erklären daher ausdrücklich, dass zum Zeitpunkt der Linksetzung die entsprechenden verlinkten Seiten frei von illegalen Inhalten waren. Die Autoren haben keinerlei Einfluss auf die aktuelle und zukünftige Gestaltung und auf die Inhalte der gelinkten/verknüpften Seiten. Deshalb distanzieren sie sich hiermit ausdrücklich von allen Inhalten aller gelinkten/verknüpften Seiten, die nach der Linksetzung verändert wurden und machen sich deren Inhalt nicht zueigen. Diese Feststellung gilt für alle innerhalb des eigenen Internetangebotes gesetzten Links und Verweise sowie für Fremdeinträge in den von den Autoren eingerichteten&amp;nbsp; Diskussionsforen und Mailinglisten. Für illegale, fehlerhafte oder unvollständige Inhalte und insbesondere für Schäden, die aus der Nutzung oder Nichtnutzung solcherart dargebotener Informationen entstehen, haftet allein der Anbieter der Seite, auf welche verwiesen wurde, nicht derjenige, der über Links auf die jeweilige Veröffentlichung lediglich verweist.&lt;/div&gt;
			&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
	&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&amp;nbsp;

&lt;table align=&quot;center&quot; border=&quot;1&quot; cellpadding=&quot;1&quot; cellspacing=&quot;1&quot; width=&quot;600&quot;&gt;
	&lt;tbody&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td bgcolor=&quot;#ffcc33&quot; style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;font-size: large;&quot;&gt;Urheber- und Kennzeichenrecht&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;
				&lt;div style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;Die Autoren sind bestrebt, in allen Publikationen die Urheberrechte der verwendeten Grafiken, Tondokumente, Videosequenzen und Texte zu beachten, von ihnen selbst erstellte Grafiken, Tondokumente, Videosequenzen und Texte zu nutzen oder auf lizenzfreie Grafiken, Tondokumente, Videosequenzen und Texte zurückzugreifen.&lt;/div&gt;

				&lt;div style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;Alle innerhalb des Internetangebotes genannten und ggf. durch Dritte geschützten Marken- und Warenzeichen unterliegen uneingeschränkt den Bestimmungen des jeweils gültigen Kennzeichenrechts und den Besitzrechten der jeweiligen eingetragenen Eigentümer. Allein aufgrund der bloßen Nennung, bzw. Linksetzung ist nicht der Schluß zu ziehen, dass auf diesen Seiten verwendete Markenzeichen nicht durch Rechte Dritter geschützt sind!&lt;br /&gt;
					Das Copyright © für veröffentlichte, von den Autoren selbst erstellte Objekte bleibt allein bei den Autoren der Seiten. Eine Vervielfältigung oder Verwendung solcher Grafiken, Tondokumente, Videosequenzen und Texte in anderen elektronischen oder gedruckten Publikationen ist ohne ausdrückliche Zustimmung der Autoren nicht gestattet.&lt;/div&gt;
			&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
	&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&amp;nbsp;

&lt;table align=&quot;center&quot; border=&quot;1&quot; cellpadding=&quot;1&quot; cellspacing=&quot;1&quot; width=&quot;600&quot;&gt;
	&lt;tbody&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td bgcolor=&quot;#ffcc33&quot; style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;font-size: large;&quot;&gt;Datenschutz&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;Sofern innerhalb des Internetpräsenz die Möglichkeit zur Eingabe persönlicher oder geschäftlicher Daten (Emailadressen, Namen, Anschriften) besteht, so erfolgt die Preisgabe dieser Daten seitens des Nutzers auf ausdrücklich freiwilliger Basis. Die Inanspruchnahme und Bezahlung aller angebotenen Dienste ist - soweit technisch möglich und zumutbar - auch ohne Angabe solcher Daten bzw. unter Angabe anonymisierter Daten oder eines Pseudonyms gestattet.&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
	&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&amp;nbsp;

&lt;table align=&quot;center&quot; border=&quot;1&quot; cellpadding=&quot;1&quot; cellspacing=&quot;1&quot; width=&quot;600&quot;&gt;
	&lt;tbody&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td bgcolor=&quot;#ffcc33&quot; style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;strong style=&quot;color: #ffffff; text-align: center;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size: large;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color: #000000;&quot;&gt;Rechtswirksamkeit dieses Haftungsausschlusses&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;Dieser Haftungsausschluss ist als Teil des Internetpräsenz der Domain BadischeDartLiga.de zu betrachten. Sofern Teile oder einzelne Formulierungen dieses Textes der geltenden Rechtslage nicht, nicht mehr oder nicht vollständig entsprechen sollten, bleiben die übrigen Teile des Dokumentes in ihrem Inhalt und ihrer Gültigkeit davon unberührt&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
	&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;/center&gt;
]]></content><private><![CDATA[]]></private><author><![CDATA[bdladmin]]></author></item>
